<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

  <string-array name="questions">

    <item>1. Welche zwischenstaatliche Organisation hat für den weltweiten Flugfunkdienst besondere Bedeutung?</item>
    <item>2. Was ist die rechtliche Grundlage für das Errichten und Betreiben von Funkanlagen in der Bundesrepublik Deutschland?</item>
    <item>3. Wer ist in der Bundesrepublik Deutschland für Frequenzzuteilungen zum Betrieb von Boden- und Luftfunkstellen zuständig?</item>
    <item>4. Wer benötigt zur Durchführung des Sprechfunkverkehrs ein Flugfunkzeugnis?</item>
    <item>5. Wer benötigt zur Durchführung des Sprechfunkverkehrs kein Flugfunkzeugnis?</item>
    <item>6. Wer benötigt zur Durchführung des Sprechfunkverkehrs kein Flugfunkzeugnis?</item>
    <item>7. Wozu berechtigt das \"Beschränkt Gültige Sprechfunkzeugnis II für den Flugfunkdienst\" (BZF II)? Zur Ausübung des Sprechfunkverkehrs &#8230;</item>
    <item>8. Wozu berechtigt das \"Beschränkt Gültige Sprechfunkzeugnis II für den Flugfunkdienst\" (BZF II)? Zur Ausübung des Sprechfunkverkehrs bei &#8230;</item>
    <item>9. Welches Flugfunkzeugnis wird benötigt, um den Sprechfunkverkehr in deutscher und englischer Sprache nach Sichtflugregeln durchführen zu dürfen?</item>
    <item>10. Was ist eine Luftfunkstelle? Eine Funkstelle &#8230;</item>
    <item>11. Was ist eine Bodenfunkstelle?</item>
    <item>12. Was bedeutet der Begriff \"BLINDSENDUNG\"?</item>
    <item>13. Was bedeutet der Begriff \"ALLGEMEINER ANRUF\"?</item>
    <item>14. Was bedeutet der Begriff \"ROLLHALT\"?</item>
    <item>15. Welche Abkürzung wird für den Begriff \"KONTROLLZONE\" verwendet?</item>
    <item>16. Welche Bedeutung hat die Abkürzung \"IMC\"?</item>
    <item>17. Welche Bedeutung hat die Abkürzung \"FIR\"?</item>
    <item>18. Was bedeutet die Abkürzung \"H24\"?</item>
    <item>19. Was bedeutet die Abkürzung \"HX\"?</item>
    <item>20. Was bedeutet die Abkürzung \"HJ\"?</item>
    <item>21. Welche Bedeutung hat die Abkürzung \"AIS\"?</item>
    <item>22. Welche Bedeutung hat die Abkürzung \"SAR\"?</item>
    <item>23. Welche Abkürzung wird für den Begriff \"KOORDINIERTE WELTZEIT\" verwendet?</item>
    <item>24. Welche Bedeutung hat die Abkürzung \"ATIS\"?</item>
    <item>25. Was bedeutet die Q-Gruppe \"QFE\"?</item>
    <item>26. Was bedeutet die Q-Gruppe \"QNH\"?</item>
    <item>27. Wenn Sie auf dem Höhenmesser die Höhe über NN ablesen wollen, welcher Luftdruckwert muss dann auf dem Höhenmesser eingestellt sein?</item>
    <item>28. Wenn Sie auf dem Höhenmesser die Höhe über dem Flugplatz ablesen wollen, welcher Luftdruckwert muss dann auf dem Höhenmesser eingestellt sein?</item>
    <item>29. Was bedeutet die Q-Gruppe \"QDM\"?</item>
    <item>30. Wie heißt die Q-Gruppe für \"MISSWEISENDER KURS ZUR STATION\"?</item>
    <item>31. Was bedeutet die Q-Gruppe \"QDR\"?</item>
    <item>32. Wie heißt die Q-Gruppe für \"MISSWEISENDE PEILUNG VON DER STATION\"?</item>
    <item>33. Was sind Peilfunkmeldungen? Meldungen, die &#8230;</item>
    <item>34. Welche Meldungsart steht in der Rangfolge vor den Flugsicherheitsmeldungen?</item>
    <item>35. Meldungen, die bei der Durchführung der Flugverkehrskontrolle übermittelt werden, sind &#8230;</item>
    <item>36. Eine Meldung, welche die Sicherheit eines Luftfahrzeugs, eines Wasserfahrzeugs, eines anderen Fahrzeuges oder einer Person betrifft, ist eine &#8230;</item>
    <item>37. Eine Meldung betreffend dringend benötigter Luftfahrzeugteile ist eine &#8230;</item>
    <item>38. Welche der aufgeführten Meldungen sind im beweglichen Flugfunkdienst zulässig?</item>
    <item>39. Die Meldung eines Piloten an den Kontrollturm \"MEINE VORAUSSICHTLICHE ANKUNFTSZEIT IST 1206, BESTELLEN SIE MIR BITTE EIN TAXI\" ist &#8230;</item>
    <item>40. Die Meldung eines Piloten an den Flugverkehrskontrolldienst \"ERBITTE RADAR-FÜHRUNG ZUM UMFLIEGEN DES GEWITTERS\" ist eine &#8230;</item>
    <item>41. Die Freigabe \"PISTE 05, START FREI\" ist eine &#8230;</item>
    <item>42. Die Priorität der Meldung \"ERBITTE QDM\" ist &#8230;</item>
    <item>43. Die Priorität der Anweisung \"ROLLEN SIE ZUM ROLLHALT PISTE 12 ÜBER C\" ist &#8230;</item>
    <item>44. Wie wird die Uhrzeit im Flugfunkdienst übermittelt, wenn Verwechslungen ausgeschlossen sind?</item>
    <item>45. Zahlen sind grundsätzlich in einzelnen Ziffern zu übermitteln. Ausgenommen von dieser Regelung sind &#8230;</item>
    <item>46. Wie wird das Rufzeichen DIJYF richtig buchstabiert?</item>
    <item>47. Wie wird die Zahl 4500 richtig übermittelt?</item>
    <item>48. Wie übermittelt man \"QNH 1001\" richtig?</item>
    <item>49. Wie wird die VHF-Frequenz 120,275 MHz übermittelt?</item>
    <item>50. Wie übermittelt man die Zeit 1318, wenn man einen Irrtum oder eine Verwechslung ausschließen will?</item>
    <item>51. Wie lautet das Rufzeichen einer Bodenfunkstelle an einem kontrollierten Flugplatz für die Bewegungslenkung auf dem Rollfeld?</item>
    <item>52. Wie lautet das Rufzeichen einer Bodenfunkstelle an einem kontrollierten Flugplatz für die Bewegungslenkung in der Platzrunde?</item>
    <item>53. Wie werden die Rufzeichen von deutschen Bodenfunkstellen bei einem unkontrollierten Landeplatz gebildet? Aus dem Ortsnamen des Landeplatzes in Verbindung mit dem Begriff:</item>
    <item>54. Wie werden Rufzeichen von deutschen Bodenfunkstellen bei Segelfluggeländen gebildet? Aus dem Namen des Segelfluggeländes in Verbindung mit dem Begriff:</item>
    <item>55. Das Rufzeichen für den Fluginformationsdienst durch das Flugsicherungsunternehmen lautet:</item>
    <item>56. Was erhält man von einer Bodenfunkstelle mit dem Rufzeichen \"INFORMATION\"?</item>
    <item>57. Wann darf bei der Abwicklung des Sprechfunkverkehrs das Rufzeichen der Bodenfunkstelle weggelassen werden?</item>
    <item>58. Wie werden Rufzeichen deutscher Luftfunkstellen gebildet? Aus &#8230;</item>
    <item>59. Ein Luftfahrzeug darf den Typ seines Rufzeichens im Sprechfunkverkehr während des Fluges nicht ändern, ausgenommen vorübergehend &#8230;</item>
    <item>60. Wie wird das abgekürzte Rufzeichen einer Luftfunkstelle gebildet? Aus &#8230;</item>
    <item>61. Wann darf eine Luftfunkstelle ihr abgekürztes Rufzeichen verwenden?</item>
    <item>62. Mit welchem Flugsicherungsbetriebsdienst kann man während des Fluges im Luftraum C Sprechfunkverbindung aufnehmen? Mit dem/der &#8230;</item>
    <item>63. Mit welchem Flugsicherungsbetriebsdienst kann man während des Fluges Sprechfunkverbindung aufnehmen? Mit dem &#8230;</item>
    <item>64. Welche Redewendung ist anzuwenden, wenn bei einem Anruf das Rufzeichen der rufenden Funkstelle nicht verstanden wurde?</item>
    <item>65. Eine Meldung wird von einem Pilot nicht vollständig wiederholt, obwohl es die Art der Meldung erfordert. Mit welcher Redewendung wird er zur Wiederholung aufgefordert?</item>
    <item>66. Wie lautet die Redewendung für \"JA\"?</item>
    <item>67. Wie lautet die Redewendung für \"ERLAUBNIS WIRD NICHT ERTEILT\"?</item>
    <item>68. Wie lautet die Redewendung für \"ICH HABE IHRE LETZTE MELDUNG VOLLSTÄNDIG ERHALTEN\"?</item>
    <item>69. Der Inhalt einer klar verständlichen Meldung erscheint Ihnen zweifelhaft. Welche Redewendung wenden Sie an, um die Zweifel auszuräumen?</item>
    <item>70. Der Höhenmesser ist auf den Druckwert 1013,2 hPa eingestellt und zeigt 7500 Fuss an. Die Bodenfunkstelle fragt nach der augenblicklichen Höhe des Luftfahrzeuges. Wie muss die Antwort des Piloten lauten?</item>
    <item>71. Welche Redewendung soll angewandt werden um auszudrücken: \"BEI DER ÜBERMITTLUNG IST EIN FEHLER UNTERLAUFEN, ES MUSS RICHTIG HEIßEN &#8230;\"</item>
    <item>72. Welche Redewendung wird angewandt um auszudrücken: \"GENEHMIGUNG, UNTER FESTGESETZTEN BEDINGUNGEN ZU VERFAHREN\"?</item>
    <item>73. Mit welcher Redewendung wird ein Pilot angewiesen, mit seinem SSR-Antwortgerät (Transponder) einen bestimmten Modus / Code zu senden?</item>
    <item>74. Die Redewendung \"WILCO\" bedeutet:</item>
    <item>75. Die Redewendung \"MONITOR\" bedeutet:</item>
    <item>76. Wie bestätigt ein Pilot die Anweisung des Kontrollturmes: \"STARTEN SIE DURCH PISTE BLOCKIERT!\"?</item>
    <item>77. Mit welcher Sprechgruppe bestätigt ein Pilot die Anweisung \"DEKMG HALTEN SIE POSITION STARTFREIGABE AUFGEHOBEN, ICH WIEDERHOLE STARTFREIGABE AUFGEHOBEN\"?</item>
    <item>78. DEHOL erhält Startfreigabe am Abflugpunkt der Piste 24. Wie bestätigt der Pilot die Freigabe?</item>
    <item>79. DEKUL hat seine Startvorbereitungen beendet. Mit welcher Sprechgruppe teilt er dies dem TOWER mit?</item>
    <item>80. Was bedeutet die Anweisung einer Flugverkehrskontrollstelle \"(RUFZEICHEN) SQUAWK 1352\"?</item>
    <item>81. Von der Radarkontrolle erhalten Sie folgenden Verkehrshinweis: \"UNBEKANNTES FLUGZIEL ZEHN UHR ENTFERNUNG 4NM\". Wo befindet sich das Flugziel, wenn Sie aus der Flugzeugkanzel sehen?</item>
    <item>82. Wann ist ein Einleitungsanruf abzusetzen?</item>
    <item>83. Welches der folgenden Beispiele ist ein Einleitungsanruf?</item>
    <item>84. Muss ein \"ALLGEMEINER ANRUF\" bestätigt werden?</item>
    <item>85. Welcher der folgenden Funkanrufe ist ein \"ALLGEMEINER ANRUF\"?</item>
    <item>86. Welcher der folgenden Anrufe ist ein \"MEHRFACHANRUF\"?</item>
    <item>87. Muss ein \"MEHRFACHANRUF\" bestätigt werden?</item>
    <item>88. Ein Pilot empfängt einen Funkanruf, ist sich aber nicht sicher, ob er gerufen wurde. Wie verhält er sich richtig? Er &#8230;</item>
    <item>89. Was ist vor Aufnahme des Sprechfunkverkehrs zu beachten?</item>
    <item>90. Vor Einflug in den Luftraum C unter FL 100 in der Umgebung von Verkehrsflughäfen muss Sprechfunkverbindung mit der zuständigen Flugverkehrskontrollstelle spätestens aufgenommen werden:</item>
    <item>91. Der Sprechfunkverkehr bei VFR-Flügen in und oberhalb Flugfläche 100 wird durchgeführt in &#8230;</item>
    <item>92. DGIGA erhält die Anweisung, HAMBURG TURM auf Frequenz 126,850 MHz zu rufen. Wie lautet die richtige Bestätigung des Piloten?</item>
    <item>93. Dauernde Hörbereitschaft ist aufrechtzuerhalten bei VFR-Flügen im Luftraum:</item>
    <item>94. Ein Pilot führt ein Luftfahrzeug nach Sichtflugregeln in der Platzrunde eines Flugplatzes mit Flugverkehrskontrolle. Wozu ist er grundsätzlich verpflichtet?</item>
    <item>95. Bei welchen Flügen muss ein Pilot ständige Hörbereitschaft halten? Bei VFR-Flügen &#8230;</item>
    <item>96. Bei welchen Flügen nach Sichtflugregeln muss der Pilot ständige Hörbereitschaft auf der zugewiesenen Frequenz halten? Bei Flügen &#8230;</item>
    <item>97. Wer ein Luftfahrzeug auf einem Flugplatz mit Flugverkehrskontrolle oder in dessen Umgebung führt, ist u.a. verpflichtet, durch Funk oder Zeichen die vorherige Genehmigung für alle Bewegungen einzuholen, durch die das &#8230;</item>
    <item>98. Wer ein Luftfahrzeug nach Sichtflugregeln auf einem Flugplatz mit Flugverkehrskontrolle oder in dessen Umgebung führt, ist verpflichtet &#8230;</item>
    <item>99. Was bedeutet bei einem Funktest der Hinweis \"HÖRE SIE ZWO\"? Der Funktest ist &#8230;</item>
    <item>100. Was bedeutet bei einem Funktest der Hinweis \"HÖRE SIE DREI\"? Der Funktest ist &#8230;</item>
    <item>101. Was bedeutet bei einem Funktest der Hinweis \"HÖRE SIE VIER\"? Der Funktest ist &#8230;</item>
    <item>102. Was bedeutet bei einem Funktest der Hinweis \"HÖRE SIE FÜNF\"? Der Funktest ist &#8230;</item>
    <item>103. Ein Funktest ist \"verständlich\". Wie wird die Verständlichkeit im Sprechfunkverkehr ausgedrückt?</item>
    <item>104. Ein Funktest ist \"schwer verständlich\". Wie wird die Verständlichkeit im Sprechfunkverkehr ausgedrückt?</item>
    <item>105. Was muss bei einer Testübermittlung u.a. angegeben werden?</item>
    <item>106. Welche Meldung muss ein Pilot wiederholen?</item>
    <item>107. Welche Meldungen müssen wiederholt werden?</item>
    <item>108. Welche Meldungen müssen wiederholt werden?</item>
    <item>109. Wie wird der Empfang einer Flugverkehrskontrollfreigabe bestätigt? Durch &#8230;</item>
    <item>110. DESEL erhält die folgende Freigabe/Anweisung: \"DEL NACH DEM ABHEBEN STEIGEN SIE GERADEAUS AUF FLUGHÖHE 3000 FUSS, MACHEN SIE DANN EINE RECHTSKURVE, WINFREI</item>
    <item>111. Welche Teile der nachfolgenden Anweisungen oder Informationen müssen bestätigt werden?</item>
    <item>112. Bei welchen VFR-Flügen ist in der Regel die Übermittlung von Standortmeldungen erforderlich? Bei &#8230;</item>
    <item>113. Bei einem VFR-Flug zu einem Flughafen mit Flugverkehrskontrolle gelten die im \"Luftfahrthandbuch VFR\" festgelegten Verfahren. Standortmeldungen über den Pflichtmeldepunkten müssen &#8230;</item>
    <item>114. Wann hat ein Pilot bei einem VFR-Flug während des Flugverkehrskontrollstelle eine Standortmeldung zu übermitteln?</item>
    <item>115. Eine Standortmeldung besteht normalerweise aus Funkrufzeichen des Luftfahrzeuges, Standort, Überflugzeit und Flughöhe. Welche Angabe kann unter bestimmten Voraussetzungen bei einem VFR-Flug entfallen?</item>
    <item>116. Welche Angaben enthält eine Standortmeldung bei Flügen in der Platzrunde?</item>
    <item>117. Welche Bedeutung hat das abgebildete Symbol auf der Sichtflugkarte? (▲)</item>
    <item>118. Welche Bedeutung hat das abgebildete Symbol auf der Sichtflugkarte? (△)</item>
    <item>119. Wann kann, anstelle der Landemeldung, die voraussichtliche Landezeit mittels Sprechfunk der zuständigen Flugverkehrskontrollstelle übermittelt werden?</item>
    <item>120. Bei Flugplanabgabe und Abflug von einem unkontrollierten Flugplatz kann die Startmeldung mittels Sprechfunk übermittelt werden. An wen erfolgt sie in diesem Fall?</item>
    <item>121. Welche Angaben muss eine Startmeldung enthalten, wenn sie über Sprechfunk übermittelt wird?</item>
    <item>122. Wenn die Bewölkung über Sprechfunk mit \"LOCKERE BEWÖLKUNG (SCATTERED)\" angegeben wird, dann beträgt der Bedeckungsgrad:</item>
    <item>123. Wenn die Bewölkung über Sprechfunk mit \"DURCHBROCHEN BEWÖLKT (BROKEN)\" angegeben wird, dann beträgt der Bedeckungsgrad:</item>
    <item>124. Wenn die Bewölkung über Sprechfunk mit \"BEDECKT (OVERCAST)\" angegeben wird, dann beträgt der Bedeckungsgrad:</item>
    <item>125. Was bedeutet bei der Routinewettermeldung die Angabe \"3 bis 4 ACHTEL\"? Der Bedeckungsgrad beträgt &#8230;</item>
    <item>126. Was bedeutet bei der Routinewettermeldung die Angabe \"5 bis 7 ACHTEL\"? Der Bedeckungsgrad beträgt &#8230;</item>
    <item>127. Was bedeutet bei der Routinewettermeldung die Angabe \"1 bis 2 ACHTEL\"? Der Bedeckungsgrad beträgt &#8230;</item>
    <item>128. Wenn die Angabe \"CAVOK\" in einer Routinewettermeldung (METAR) steht, dann betragen die Werte für Sicht und Wolken:</item>
    <item>129. Wie werden die Sichtweiten in einer Routinewettermeldung (METAR) im Klartext angegeben?</item>
    <item>130. Welche Übermittlung der Bodensicht ist richtig?</item>
    <item>131. Was versteht man unter VOLMET?</item>
    <item>132. Ein Pilot hat während des Fluges zu einem internationalen Verkehrsflughafen die Möglichkeit das Flugplatzwetter einzuholen über &#8230;</item>
    <item>133. ATIS-Aussendungen dienen unter anderem der Unterrichtung von Piloten. Welche Angaben enthalten sie?</item>
    <item>134. Wie werden SIGMET-Meldungen in der Zeit von 0700 (0600 während der gesetzlichen Sommerzeit) bis SS+30 verbreitet?</item>
    <item>135. SIGMET-Meldungen dienen der Sicherheit des Flugbetriebs der Allgemeinen Luftfahrt. Welche Angaben enthalten sie?</item>
    <item>136. Welche Angaben soll eine Notmeldung enthalten?</item>
    <item>137. Das Notsignal MAYDAY bedeutet, dass &#8230;</item>
    <item>138. Ein Notanruf soll übermittelt werden &#8230;</item>
    <item>139. Wie wird ein Notanruf eingeleitet?</item>
    <item>140. Welches der folgenden Signale ist ein Notsignal?</item>
    <item>141. Wie wird ein Dringlichkeitsanruf eingeleitet?</item>
    <item>142. Das durch Sprechfunk übermittelte Signal PAN PAN bedeutet, dass ein Luftfahrzeug &#8230;</item>
    <item>143. Welcher Transpondercode soll in einer Notlage gesendet werden?</item>
    <item>144. Was zeigt ein Luftfahrzeug der Bodenfunkstelle an, wenn es den Transpondercode A 7700 sendet?</item>
    <item>145. Bei Funkausfall vor Erhalt bzw. Bestätigung der Einflugfreigabe in eine Kontrollzone hat der Pilot &#8230;</item>
    <item>146. Was ist ein besonderes Merkmal der Blindsendung?</item>
    <item>147. Was ist ein besonderes Merkmal der Blindsendung?</item>
    <item>148. Welchen Transpondercode soll ein Luftfahrzeugführer bei Funkausfall senden?</item>
    <item>149. Was zeigt ein Luftfahrzeug der Bodenfunkstelle an, wenn es den Transpondercode A 7600 sendet?</item>
    <item>150. Beobachtet ein Pilot ein auf ihn gerichtetes Lichtsignal, so hat er die vorgeschriebenen Maßnahmen zu treffen. Was hat er dabei grundsätzlich zu beachten?</item>
    <item>151. Nach der Luftverkehrsordnung haben Funkanweisungen Vorrang vor Licht- und Bodensignalen sowie Zeichen. Dies gilt nicht gegenüber &#8230;</item>
    <item>152. Ein Pilot hat vorrangig zu befolgen:</item>
    <item>153. In welchem Frequenzbereich wird der Sprechfunkverkehr im zivilen beweglichen Flugfunkdienst abgewickelt?</item>
    <item>154. Welcher Kanalabstand (Frequenzbereich 117,975 MHz - 137,000 MHz) wird im Flugfunkdienst im unteren Luftraum verwendet?</item>
    <item>155. In welcher Betriebsart wird der Sprechfunkverkehr im Flugfunkdienst durchgeführt?</item>
    <item>156. Welche Bezeichnung hat die Frequenz 121,500 MHz?</item>
    <item>157. Welche der angegebenen Frequenzen entspricht der einer deutschen Bodenfunkstelle mit dem Rufzeichen \"INFO\"?</item>
    <item>158. Welche Frequenz wird im Kanalabstand von 8,33 kHz betrieben?</item>
    <item>159. Wodurch kann eine Sprechfunkfrequenz blockiert werden?</item>
    <item>160. Wie breiten sich Ultrakurzwellen (UKW) aus?</item>
    <item>161. Welche Phänomene können beim Flugfunk die Empfangsqualität der UKW beeinflussen?</item>
    <item>162. In welcher der folgenden Situationen kann die Funkverbindung zwischen Luftfahrzeug und TURM auf Frequenz 118,250 MHz als problemlos erwartet werden?</item>
    <item>163. Welches ist die maximal zu erwartende Entfernung für eine einwandfreie UKW-Funkverbindung über flachem Gelände in FL 65?</item>
    <item>164. Welche Flugverkehrsdienste gibt es?</item>
    <item>165. Der Fluginformationsdienst hat u. a. folgende Aufgaben:</item>
    <item>166. Wer ist für die Bewegungslenkung des Luftverkehrs in der Bundesrepublik Deutschland zuständig?</item>
    <item>167. Wann steht der FIS dem Piloten zur Verfügung?</item>
    <item>168. Zur Flugvorbereitung sind verpflichtet:</item>
    <item>169. Eine Wetterberatung ist grundsätzlich einzuholen bei &#8230;</item>
    <item>170. Worauf beziehen sich grundsätzlich Zeitangaben in der Luftfahrt? Auf &#8230;</item>
    <item>171. Welches ist die Maßeinheit für die horizontale Geschwindigkeit in der Luftfahrt?</item>
    <item>172. Welches ist die Maßeinheit für die vertikale Geschwindigkeit in der Luftfahrt?</item>
    <item>173. Welches ist die Maßeinheit für Höhenangaben in der Luftfahrt?</item>
    <item>174. Welches ist die Maßeinheit für Entfernungen in der Luftfahrt zum Zwecke der Navigation?</item>
    <item>175. Welches ist die Maßeinheit für den Luftdruck in der Luftfahrt?</item>
    <item>176. Welcher horizontale Mindestabstand ist im Fluge über dem höchsten Hindernis einzuhalten?</item>
    <item>177. Ein motorgetriebenes Luftfahrzeug und ein Segelflugzeug nähern sich im Gegenflug. Wer muss ausweichen?</item>
    <item>178. Luftfahrzeuge, die Gegenstände schleppen, haben Vorflugrecht vor &#8230;</item>
    <item>179. Ein Pilot beobachtet einen Motorsegler (Motor in Betrieb), der in nahezu gleicher Höhe von links kommt und seinen Flugweg kreuzen wird. Wer muss ausweichen?</item>
    <item>180. Bei Luftfahrzeugen im Endanflug hat &#8230;</item>
    <item>181. Wann müssen alle Luftfahrzeuge Positionslichter einschalten?</item>
    <item>182. Das Zusammenstoß-Warnlicht (anti-collision light) ist &#8230;</item>
    <item>183. Ein in der Signalfläche ausgelegtes waagerechtes quadratisches rotes Feld mit zwei gelben Diagonalstreifen bedeutet:</item>
    <item>184. Eine in der Signalfläche ausgelegte waagerechte weiße Fläche in Form einer Hantel bedeutet:</item>
    <item>185. Ein weißes oder orangefarbenes \"T\" (Lande-T), das bei Nacht entweder beleuchtet oder durch weiße Lichter dargestellt ist, bedeutet:</item>
    <item>186. Eine zweistellige Zahl auf einer Tafel, die am Kontrollturm oder in dessen Nähe senkrecht angebracht ist, bedeutet:</item>
    <item>187. Ein in der Signalfläche oder am Ende der Piste waagerecht ausgelegter und nach rechts abgewinkelter Pfeil in auffallender Farbe bedeutet:</item>
    <item>188. Welche Bedeutung hat ein grünes Dauersignal, das auf ein Luftfahrzeug im Flug gerichtet ist?</item>
    <item>189. Welche Bedeutung hat ein rotes Dauersignal, das auf ein Luftfahrzeug im Flug gerichtet ist?</item>
    <item>190. Welche Bedeutung hat ein grünes Blinksignal, das auf ein Luftfahrzeug im Flug gerichtet ist?</item>
    <item>191. Welche Bedeutung hat ein rotes Blinksignal, das auf ein Luftfahrzeug im Flug gerichtet ist?</item>
    <item>192. Welche Bedeutung hat ein weißes Blinksignal, das auf ein Luftfahrzeug im Flug gerichtet ist?</item>
    <item>193. Welche Bedeutung hat ein roter Feuerwerkskörper, der auf ein Luftfahrzeug im Flug gerichtet ist?</item>
    <item>194. Welche Bedeutung hat ein grünes Dauersignal, das auf ein Luftfahrzeug am Boden gerichtet ist?</item>
    <item>195. Welche Bedeutung hat ein rotes Dauersignal, das auf ein Luftfahrzeug am Boden gerichtet ist?</item>
    <item>196. Welche Bedeutung hat ein grünes Blinksignal, das auf ein Luftfahrzeug am Boden gerichtet ist?</item>
    <item>197. Welche Bedeutung hat ein rotes Blinksignal, das auf ein Luftfahrzeug am Boden gerichtet ist?</item>
    <item>198. Welche Bedeutung hat ein weißes Blinksignal, das auf ein Luftfahrzeug am Boden gerichtet ist?</item>
    <item>199. Flugplatzverkehr bezieht sich auf &#8230;</item>
    <item>200. Wann befindet sich ein Luftfahrzeug im “Gegenanflug 16“? Wenn es einen Kurs von &#8230;</item>
    <item>201. Richtungsänderungen in der Platzrunde sind normalerweise &#8230;</item>
    <item>202. Richtungsänderungen beim An- und Abflug sind normalerweise &#8230;</item>
    <item>203. Wessen Signale und Zeichen hat der Pilot auf dem Vorfeld und den Abstellflächen eines Flugplatzes mit Flugverkehrskontrolle zu befolgen? Die &#8230;</item>
    <item>204. Ein Pilot befindet sich auf einem VFR-Flug zu einem Flugplatz mit Flugverkehrskontrolle. Mit dem Kontrollturm kann keine Funkverbindung hergestellt werden. Was muss der Pilot beachten?</item>
    <item>205. Bei einem Flug nach Sichtflugregeln hat der Pilot eine Freigabe zum Einflug in die Kontrollzone und Landeanweisungen erhalten und bestätigt. Kurze Zeit danach fällt das Sprechfunkgerät aus. Wie hat sich der Pilot zu verhalten?</item>
    <item>206. Die Flugsicht wird definiert als die &#8230;</item>
    <item>207. Der horizontale Mindestabstand zu Wolken bei einem VFR-Flug im Luftraum D (CTR) beträgt:</item>
    <item>208. Im Luftraum E unterhalb FL 100 sind Flüge nach Sichtflugregeln so durchzuführen, dass &#8230;</item>
    <item>209. Bei Flügen nach Sichtflugregeln im Luftraum G in und unter 3000 ft AMSL/1000 ft AGL müssen folgende Voraussetzungen erfüllt sein:</item>
    <item>210. Ist für einen VFR-Flug im Luftraum G in und unter 3000 ft AMSL/1000 ft AGL ein bestimmter Wolkenabstand vorgeschrieben?</item>
    <item>211. In welchem Luftraum können Sonderflüge nach Sichtflugregeln durchgeführt werden?</item>
    <item>212. Wann ist mit der Standard-Höhenmessereinstellung bei Flügen nach den Sichtflugregeln zu fliegen?</item>
    <item>213. Bei VFR-Flügen oberhalb einer Höhe von 5000 ft AMSL oder 2000 ft AGL, sofern diese Flughöhe 5000 ft AMSL überschreitet, ist der Höhenmesser einzustellen auf:</item>
    <item>214. Bei VFR-Flügen bis zu einer Höhe von 5000 ft AMSL oder 2000 ft AGL, sofern diese Flughöhe 5000 ft AMSL überschreitet, ist der Höhenmesser einzustellen auf:</item>
    <item>215. Woraus ergibt sich die Festlegung des Sektors für die Halbkreisflughöhen nach Sichtflugregeln? Aus dem &#8230;</item>
    <item>216. Welche Flugfläche/n ist / sind bei einem VFR-Flug nach Standard-Höhenmessereinstellung bei einem missweisenden Kurs über Grund von 135° einzuhalten?</item>
    <item>217. Welche Fluginformationsgebiete (FIR) unter deutscher Zuständigkeit gibt es im unteren Luftraum?</item>
    <item>218. Eine Zone mit Funkkommunikationspflicht (RMZ) reicht bis zu einer Höhe von:</item>
    <item>219. Eine Zone mit Funkkommunikationspflicht (RMZ) reicht vom Boden bis &#8230;</item>
    <item>220. In Deutschland sind Kontrollzonen klassifiziert &#8230;</item>
    <item>221. Eine mit \"HX\" gekennzeichnete Kontrollzone kann außerhalb der Betriebszeit ohne Freigabe durchflogen werden, wenn der Pilot &#8230;</item>
    <item>222. Welche Luftraumklassen sind kontrollierter Luftraum?</item>
    <item>223. Der Luftraum E erstreckt sich, soweit nicht anders klassifiziert &#8230;</item>
    <item>224. Ein mit \"ED-R&#8230; (TRA)\" gekennzeichnetes Gebiet ist ein &#8230;</item>
    <item>225. Ein mit \"ED-D&#8230;\" gekennzeichnetes Gebiet ist ein &#8230;</item>
    <item>226. Wann müssen Luftfahrzeuge für Überlandflüge nach Sichtflugregeln mit einem UKW-Sende- und Empfangsgerät ausgerüstet sein?</item>
    <item>227. VFR-Flüge über geschlossenen Wolkendecken dürfen durchgeführt werden:</item>
    <item>228. Welcher Mode/Code muss von motorgetriebenen Luftfahrzeugen bei VFR-Flügen oberhalb 5000 ft AMSL oder oberhalb von 3500 ft AGL, wobei der höhere Wert maßgebend ist, unaufgefordert geschaltet werden?</item>
    <item>229. Beim Sinkflug von FL 85 auf Flughöhe 3500 ft AMSL hat der Pilot eines motorgetriebenen Luftfahrzeuges vor Erreichen der neuen Reiseflughöhe den Höhenmesser und den Transponder wie folgt einzustellen:</item>
    <item>230. In Gebieten mit Transponderpflicht (TMZ) müssen Luftfahrzeuge bei VFR-Flügen mit einem &#8230;</item>
    <item>231. Was versteht man unter dem Begriff \"EIGENPEILUNG\"?</item>
    <item>232. Mit welcher Navigationsfunkanlage kann Fremdpeilung durchgeführt werden? Mit einer &#8230;</item>
    <item>233. Die Kennung eines UKW-Drehfunkfeuers (VOR) besteht in der Regel aus &#8230;</item>
    <item>234. Ein VOR-Anzeigegerät ist ein \"Kommandogerät\", wenn mit &#8230;</item>
    <item>235. Wovon ist die Empfangsreichweite eines UKW-Drehfunkfeuers (VOR) abhängig? Von &#8230;</item>
    <item>236. Der mit \"OBS\" gekennzeichnete Knopf am VOR-Anzeigegerät ist der &#8230;</item>
    <item>237. Auf welche Richtung ist der Radial einer VOR-Station bezogen? Auf &#8230;</item>
    <item>238. UKW-Drehfunkfeuer (VOR) arbeiten im Frequenzbereich von &#8230;</item>
    <item>239. Wann wechselt am VOR-Anzeigegerät die Richtungsanzeige von \"TO\" auf \"FROM\"?</item>
    <item>240. Ein Luftfahrzeug befindet sich im Anflug auf eine VOR-Station. Eingestellt ist 320° bei einer Richtungsanzeige \"TO\". Der Ablageanzeiger (CDI) wandert nach links aus. Wo befindet sich das Luftfahrzeug?</item>
    <item>241. Ein mit einer VOR-Navigations-Empfangsanlage ausgerüstetes Luftfahrzeug will eine VOR-Station auf dem kürzesten Weg anfliegen. Welche Aussage ist richtig? Der Kurswähler wird so lange gedreht, bis die &#8230;</item>
    <item>242. Wie groß ist die Kursablage pro Punkt (dot) auf dem VOR-Anzeigegerät?</item>
    <item>243. Auf der ICAO-Luftfahrtkarte 1:500000 finden Sie die Angabe \"TRENT 108,45 TRT\". Um welche Art von Funknavigationsanlage handelt es sich dabei? Um ein(e) &#8230;</item>
    <item>244. Beim Anflug auf eine VOR-Station erscheint kurz vor der berechneten Überflugzeit die OFF-Flagge. Was ist wahrscheinlich die Ursache?</item>
    <item>245. Die Richtung eines VOR-Leitstrahls (Radial) entspricht dem &#8230;</item>
    <item>246. Welche Kennung hat ein ungerichtetes Funkfeuer (NDB)?</item>
    <item>247. Ungerichtete Funkfeuer (NDB) haben eine festgelegte Betriebsentfernung von &#8230;</item>
    <item>248. Ungerichtete Funkfeuer (NDB) arbeiten im &#8230;</item>
    <item>249. Mit welcher bordseitigen Navigationsempfangsanlage kann ein NDB empfangen werden? Mit einem &#8230;</item>
    <item>250. Welcher Winkel wird am Anzeigegerät (RBI) des Funkkompasses (ADF) angezeigt? Der Winkel zwischen &#8230;</item>
    <item>251. Der missweisende Steuerkurs eines Luftfahrzeuges beträgt 155°. Die Bezugspeilung ist 025°. Wie groß ist das QDM?</item>
    <item>252. Welche Ausrüstung an Bord eines Luftfahrzeuges ist erforderlich, um mit Hilfe von Peilfunkstellen navigieren zu können? Ein &#8230;</item>
    <item>253. Ein Luftfahrzeug fliegt einen missweisenden Steuerkurs von 090°. Das übermittelte QDR beträgt 180°. Wo liegt die Peilfunkstelle?</item>
    <item>254. Von einer mit einem UKW-Peiler ausgestatteten Bodenfunkstelle erhält man ein QDM von 225°. Wo befindet sich das Luftfahrzeug?</item>
    <item>255. Auf der ICAO-Luftfahrtkarte 1:500000 ist die Frequenz einer Bodenfunkstelle an einem Landeplatz unterstrichen. Was bedeutet die Unterstreichung der Frequenz?</item>
    <item>256. Wozu dient Sekundärradar in der Flugsicherung? Zur &#8230;</item>
    <item>257. Welche Angaben kann ein Pilot von einer Flugverkehrskontrollstelle mit Radar erhalten? Angaben über &#8230;</item>
    <item>258. Die Abkürzung \"GPS\" bedeutet in der Luftfahrt:</item>
    <item>259. Das \"Globale Positionsbestimmungssystem (GPS)\" ist ein &#8230;</item>
    <item>260. Wozu dienen GPS-Empfänger an Bord von Luftfahrzeugen?</item>

  </string-array>

</resources>
